%\setcounter{page}{2}

\cleardoublepage
\section*{Kurzfassung}
Das Elastic Node Projekt beschäftigt sich mit der Entwicklung einer Plattform zur Entwicklung von
Sensorknoten für Sensornetze. In dieser Arbeit wurden für das Field Programmable Gate Array
der Hardware des Elastic Node Projekts Referenzimplementierungen für verschiedene Algorithmen 
implementiert. Diese Referenzimplementierungen wurden Messungen der Ausführdauer der jeweiligen 
Berechnungen unterzogen. Die Algorithmen wurden aufgrund von Praxisrelevanz und Diversität
ausgewählt. Die drei ausgewählten Algorithmen sind ein Artificial Neural Network Algorithmus, der 
Verschlüsselungsalgorithmus Advanced Encryption Standard im Cipher Block Chaining
Modus und der Cyclic Redundancy Check Algorithmus zur Berechnung eines 32 Bit Prüfwerts für einen
Datenstrom. Die Messergebnisse beinhalten sowohl die Ausführ-geschwindigkeiten der jeweiligen
Algorithmen auf dem Field Programmable Gate Array, als auch die Ausführgeschwindigkeit
aus Sicht einer Anwendung auf dem Mikrocontroller. Auf dem Mikrocontroller wurden sowohl
die allgemeine Laufzeit einer Berechnung durch einer der Algorithmen gemessen, als auch die
benötigte Zeit für das Konfigurieren des Field Programmable Gate Array und die einzelnen
Kommunikationsschritte zwischen dem Mikrocontroller und der Hardware-Funktion auf dem
Field Programmable Gate Array.


\cleardoublepage
